<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- IM4ManilaBay Program -->
    <string name="title_IM4ManilaBayProgram">Integrated Mapping, Monitoring, Modelling, and Management System
        for Manila Bay and Linked Environments
    </string>
    <string name="desc01_IM4ManilaBayProgram">Ang Integrated Mapping, Monitoring, Modelling, and Management System
        for Manila Bay and Linked Environments (IM4ManilaBay Program) ay isang pananaliksik na sinusuportahan
        ng Department of Science and Technology (DOST) sa pangangasiwa ng Philippine Council for Industry, Energy,
        and Emerging Technology Research and Development (DOST-PCIEERD). Ito ay naglalayong magbigay ng siyentipikong
        impormasyon tungkol sa Manila Bay, sa tubig-saluran nito, at sa iba pang sistemang pangkalikasang nakakonekta
        rito Ang mga impormasyong ito ay magagamit sa paggawa ng o pagsasaayos ng mga polisiya at programa para sa
        rehabilitasyon at pangangasiwa ng look.
    </string>

    <string name="desc02_IM4ManilaBayProgram">Ang IM4ManilaBay Program ay binubuo ng apat na proyektong nakatuon sa iba\'t ibang
        aspeto ng pananaliksik gaya ng solid waste management (Project IWASTO), pagmamapa at pagmomonitor ng water quality
        (Project MapABLE), hydrodynamic at hydrologic modelling (Project e-SMART), ay dredged materials (CharTeD DreaM Project).
    </string>

    <string name="desc03_IM4ManilaBayProgram">Ang IM4ManilaBay Program at ang Project MapABLE ay pinamumunuan ni Dr. Ariel C. Blanco ng UP Training Center
        for Applied Geodesy and Photogrammetry (TCAGP). Ang Project IWASTO, sa pamumuni ni Dr. Maria Antonia N. Tanchuling,
        at ang Project e-SMART, sa pamumuno naman ni Dr. Eugene C. Herrera, ay isinasagawa sa ilalim ng UP Institute of
        Civil Engineering (ICE). Ang CharTeD DreaM Project naman ay pinangungunahan ni Engr. Reynaldo L. Esguerra ng
        Industrial Technology Development Institute (DOST-ITDI).
    </string>

</resources>