<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- IM4ManilaBay Program -->
    <string name="title_IM4ManilaBayProgram">Integrated Mapping, Monitoring, Modelling, and Management System
        for Manila Bay and Linked Environments
    </string>
    <string name="desc01_IM4ManilaBayProgram">Ang Integrated Mapping, Monitoring, Modelling, and Management System
        for Manila Bay and Linked Environments (IM4ManilaBay Program) ay isang pananaliksik na sinusuportahan
        ng Department of Science and Technology (DOST) sa pangangasiwa ng Philippine Council for Industry, Energy,
        and Emerging Technology Research and Development (DOST-PCIEERD). Ito ay naglalayong magbigay ng siyentipikong
        impormasyon tungkol sa Manila Bay, sa tubig-saluran nito, at sa iba pang sistemang pangkalikasang nakakonekta
        rito Ang mga impormasyong ito ay magagamit sa paggawa ng o pagsasaayos ng mga polisiya at programa para sa
        rehabilitasyon at pangangasiwa ng look.
    </string>

    <string name="desc02_IM4ManilaBayProgram">Ang IM4ManilaBay Program ay binubuo ng apat na proyektong nakatuon sa iba\'t ibang
        aspeto ng pananaliksik gaya ng solid waste management (Project IWASTO), pagmamapa at pagmomonitor ng water quality
        (Project MapABLE), hydrodynamic at hydrologic modelling (Project e-SMART), ay dredged materials (CharTeD DreaM Project).
    </string>

    <string name="desc03_IM4ManilaBayProgram">Ang IM4ManilaBay Program at ang Project MapABLE ay pinamumunuan ni Dr. Ariel C. Blanco ng UP Training Center
        for Applied Geodesy and Photogrammetry (TCAGP).
    </string>

    <!-- Project iWASTO -->
    <string name="desc_iWASTO"><p><b>PROJECT iWASTO</b>
        <br><br>Ang Project iWASTO ay nakatuon sa pagsasaliksik tungkol sa solid waste management. Ito ay pinamumunuan ni Dr. Maria Antonia N. Tanchuling
            ng UP Institute of Civil Engineering.</br></br></p>
    </string>

    <!-- Project eSMART -->
    <string name="desc_eSMART"><p><b>PROJECT e-SMART</b>
        <br><br>Ang Project e-SMART ay nakapokus sa hydrodynamic at hydrologic modelling. Ito ay pinamumunuan ni Dr. Eugene C. Herrera
            ng UP Institute of Civil Engineering.</br></br></p>
    </string>

    <!-- Project CharteD DreaM -->
    <string name="desc_CharteDDreaM"><p><b>PROJECT CharteD DreaM</b>
        <br><br>Ang Project CharteD DreaM ay nagsasaliksik naman tungkol sa mga dredged materials. Ito ay pinamumunuan ni Engr. Reynalod L. Esguerra
            ng Industrial Technology Institute (DOST-ITDI).</br></br></p>
    </string>

    <!-- Project MapABLE -->
    <string name="title_MapABLE">Development of Integrated Mapping, Monitoring, and Analytical Network System for Manila Bay and
        Linked Environments
    </string>

    <string name="desc01_MapABLE">Ang Development of Integrated Mapping, Monitoring, and Analytical Network System for Manila Bay
        and Linked Environments (Project MapABLE) ay isinasagawa sa pangangasiwa ni Dr. Ariel Blanco ng UP Training Center for
        Applied Geodesy and Photogrammetry (UPTCAGP). Ito ay naglalayong bumuo at maglunsad ng isang Sistema para sa pagmamapa at
        pagmomonitor ng water quality hindi lamang sa Manila Bay kung hindi maging sa mga pangunahing ilog na nakakabit dito sa
        pamamagitan ng geospatial technology at citizen science. Para sa karagdagang impormasyon, maaaring bisitahin ang
    </string>

</resources>