<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Manila Bay Rehabilitation -->
    <string name="desc_manilaBayRehabilitation">
        <p>Pormal na idineklara ang Battle for Manila Bay sa pangunguna ng Department of Environment and
        Natural Resources (DENR) noong Enero 27, 2019 sa pamamagitan ng isang solidarity walk mula
        Quirino Grandstand sa Luneta Park patungong Baywalk area sa Roxas Boulevard. Ito ay nilahukan
        ng Manila Bay mandamus agencies, mga lokal na pamahalaan, at pribadong sektor. Ayon sa DENR,
        ang Manila Bay rehabilitation ay may tatlong phases: (1) paglilinis at pagpapaayos ng kalidad
        ng tubig; (2) rehabilitasyon at resettlement; at (3) pagpapakalap ng impormasyon sa mga mamamayan
        at pagpapanatili ng mga programa. Para sa mga karagdagang impormasyon, maaaring bisitahin ang
            website ng Manila Bay Coordinating Office (MCBO).</p>
    </string>

    <!-- Manila Bay Mandamus -->
    <string name="desc_manilaBayMandamus">
        <p>Ang G.R. Nos. 171947-48, o mas kilala sa tawag na Manila Bay Mandamus, ay tumutukoy sa desisyon
        ng Korte Suprema sa kasong inihain ng isang grupo ng concerned citizens upang gampanan ng iba’t
        ibang ahensya ng pamahalaan ang tungkulin nito sa pangangalaga sa Manila Bay. Ang pinal na desisyon
        para sa continuing mandamus ay iginawad noong Pebrero 15, 2011. Inuutusan din nito ang mga ahensyang
        nabanggit sa desisyon na magpasa ng regular na ulat upang masiguro ang pagpapatupad ng mga programa
        para sa rehabilitasyon ng Manila Bay. Layunin ng rehabilitasyong maibalik at mapanatili sa Class
        SB na klasipikasyon ang tubig sa Manila Bay upang maging ligtas at bukas ito sa mga aktibidad gaya ng paglangoy o paliligo.</p>
    </string>

    <string name="desc_manilaBayTaskForce">
        <p>Nilagdaan ni Pangulong Rodrigo Duterte noong Pebrero 19, 2019 ang Administrative Order No. 16 na
        bumuo sa Manila Bay Task Force upang mapabilis ang rehabilitasyon ng Manila Bay. Ang AO 16 ay sang-ayon
        sa Manila Bay Mandamus at nagtatalaga sa iba’t ibang ahensya ng pamahalaan na makibahagi sa pagpapatupad
        ng mga kaukulang batas at programang may kinalaman sa pagsasaayos ng Manila Bay at ng watershed nito.
        \nAng Manila Bay Task Force ay pinangungunahan ng DENR. Ang mga sumusunod ang mga ahensya at opisinang kasapi nito:
        \n<b><font size="15">Department of Interior and Local Government (DILG)</font></b>
        \n<b><font size="15">Department of Tourism (DOT)</font></b>
        \n<b><font size="15">Department of Health (DOH)</font></b>
        \n<b><font size="15">Housing and Urban Development and Coordinating Council (HUDCC)</font></b>
        \n<b><font size="15">Metro Manila Development Authority (MMDA)</font></b>
        \n<b><font size="15">Pasig River Coordinating and Management Office (PRCMO)</font></b>
        \n<b><font size="15">Local Water Utilities Administration (LWUA)</font></b>
        \n<b><font size="15">Manila Waterworks and Sewerage System (MWSS)</font></b>
        \n<b><font size="15">Philippine National Police Maritime Group (PNP-MG)</font></b>
        \n<b><font size="15">Philippine Coast Guard (PCG)</font></b>
        \n<b><font size="15">Philippine Ports Authority (PPA)</font></b>
        \n<b><font size="15">Manila Water Company, Inc. (Manila Water)</font></b>
        \n<b><font size="15">Maynilad Water Services, Inc. (Maynilad)</font></b>
        </p>
    </string>

    <string name="desc_cleanWaterAct">
        <p>Ang Philippine Clean Water Act of 2004 (RA 9275) ang pangunahing batas na may kinalaman sa
            pangangalaga ng mga katubigan sa Pilipinas. Ito ay nilagdaan noong Marso 02, 2004 ni Pangulong
            Gloria Macapagal-Arroyo. Ilan sa mga layunin ng batas ang magtalaga ng maayos na proseso
            upang maiwasan, makontrol, at masolusyunan ang polusyon sa mga anyong tubig; bumuo ng pambansang 
            programang tumatalakay sa kaugnayan ng kahalagahan ng mga katubigan sa iba pang isyung pangkalikasan,
            pang-ekonomiya, at pangkalusugan, at sa kabuhayan ng mga Pilipino sa kabuuan; at hikayatin
            ang bawat sektor ng lipunan upang makibahagi sa pangangalaga ng mga anyong tubig.</p>
    </string>
    
    <string name="desc_waterQualityGuidelines">
        <p>Ang DAO 2016-08 ay tumatalakay sa iba’t ibang klasipikasyon ng tubig at water quality standards
            na nararapat para sa bawat klasipikasyon. Nakasaad dito ang mga parameters na kailangang
            i-monitor upang masabi kung ang kalidad ng tubig ay maganda o hindi. Ilan sa mga water quality
            parameters na ito ang biological oxygen demand (BOD), chloride, color, dissolved oxygen (DO),
            fecal coliform, nitrate, phosphate, pH, temperature, at total suspended solids (TSS).
            \nAng mga freshwater o tubig-tabang gaya ng mga ilog at lawa ay may limang klasipikasyon, samantlang
            ang marine waters o tubig-alat tulad ng Manila Bay at mga dagat ay may apat namang klasipikasyon.
            Bawat isa sa mga klasipikasyong ito ay naaayon sa iba’t ibang gamit ng anyong tubig tulad ng
            pangingisda, tubig na inumin, agrikultural na gamit gaya ng irigasyon, paliligo o paglangoy,
            turismo, at nabigasyon.</p>
    </string>
    
    <string name="desc_ecologicalSolidWaste">
        <p>Ang Ecological Solid Waste Management Act of 2000 (RA 9003) ay nilagdaan ni Pangulong Gloria
            Macapagal-Arroyo noong Enero 26, 2001. Ang batas na ito ay naglalayong magtalaga ng sistematiko
            at komprehensibong programa para sa solid waste management sa Pilipinas. Ilan sa mga probisyon
            nito ay may kinalaman sa tamang pagtatapon ng basura kabilang ang paghihiwalay (segregation)
            ng mga ito bago kolektahin, pagtatayo ng materials recovery facility (MRF) sa bawat barangay,
            at pagbuo ng Solid Waste Management Plan ng mga lokal na pamahalaan.</p>
    </string>
</resources>